（金庸）點解咁多討論九劍，但無乜討論天山折梅手

這「天山折梅手」雖然只有六路，但包含了逍遙派武學的精義，掌法和擒拿手之中，含蘊有劍法、刀法、鞭法、槍法、抓法、斧法等等諸般兵刃的絕招，變法繁複，虛竹一時也學不了那許多。童姥道：「我這『天山折梅手』是永遠學不全的，將來你內功越高，見識越多，天下任何招數武功，都能自行化在這『六路折梅手』之中。好在你已學會了口訣，以後學到什麼程度，全憑你自己了。」

雖然有話繁複但相比九劍似乎簡單太多，唔食悟性，純食內功，重劍劍法算唔算走呢一路，折梅手，重劍算唔算一種無招？

P.S 唔洗貼九劍潮文啦

因為金老世界有內功就無所不能
九劍如果唔係比風清揚/令狐沖哩類內功深厚嘅人用根本冇作為

折梅手接到招都要用內功化

天龍八部有三個主角
笑傲江湖有一個主角
三部曲 中間開始已經提緊嗰條友
其實有陣時戲份決定

鬼叫天龍八部有三個主角 仲要唔係一開始就學識

但佢有提到用內功接到招咩，除左折梅手

你唔用內功化解對手嘅內功 咪內傷

關咩事討論下啫

火焰刀拉打都打死你

咁你都要化解到佢招式架

其實佢係咪天山六陽掌既進化版

是咁的
你細個 足球小將最深記憶都係衝力射球猛虎射球
但係 有條仆街叫史萊達 更加勁
你連佢招必殺技 都要諗一諗

要出名就係唔出名㗎喇 人哋記得玄鐵重劍都未記得

唔係咁嘅意思 即係令狐沖錯手出招吉寧中則果度
就算係九劍招式破盡天下武功攻其要害 對手內功夠強大可以連劍都震斷你

。鳩摩智連運三次強勁，要掙脫虛竹的右手，以便施用「火焰刀」絕技，但己力加強，對方的指力亦相應而增，情急之下，殺意陡盛，左手呼呼呼連拍三掌，虛竹揮手化解。

咁討論應該全面唔係討論出名嘛

咁都係當時令狐廢啫

就係因為唔出名 所以冇人討論
你睇下藏經閣 咁多年嚟同大王一樣冇人識
就係因為朵唔夠響囉
都要劇情配合 響咗個朵先至有人識

討論九劍都好少有人拎埋折梅手黎講先係問題

虛竹本身內功太高 就咁你一拳我一拳都接近天下無敵突顯唔到折梅手有幾勁

就係錯在無拉打，如果有：

鳩摩智連運三次強勁，施用「火焰刀」絕技，虛竹趨前欲擒下對方右手， 但己力向前，對方的掌風亦相應而增，情急之下看到人走馬燈，左手呼呼呼竟打岀一套羅漢拳，鳩摩智暗笑「好俊的功夫」。

左手呼呼呼連拍三掌，虛竹揮手化解。

所以咪話九劍都要有強大內功
同埋果陣寧中則係比人封曬位等死果隻 即係令狐沖果招已經係招式嘅極限
之後就要靠內功

楊過sad mode嘅暗然銷魂掌 先係世一武功

咁係岳不群二打一咁打到啫

即係未用火焰刀

又係wo

不如提九劍唔夠六脈神劍打啦

鳩摩智不容他喘息，連出兩指，嗤嗤有聲，卻是「多羅指法」。虛竹坐馬拉弓，還擊一拳，已是「 羅漢拳」中的一招「黑虎偷心」。這一招拳法粗淺之極，但附以小無相功後，竟將兩下穿金破石的多羅指指力消於中途。

氣功應該都打唔入虛竹

因為天龍八部啲人個個內功都係超人
討論嚟冇意思

九劍算唔算係唯一一部用劍法做主線嘅金庸小說？

不如話 九劍破唔破到 張三豐嘅太極劍（唔好同我講沖虛條廢西）

咁如果岳不群比人封招 你覺得佢會唔會用內功爆?

幾個劍宗都無咁做，劍法高應該比唔到機會岳不群震斷把劍

所以我咪話玄鐵劍法個玩法都係用力黎屈機，係咪算同一種玩法

睇書個玩法無忌同沖虛都係畫圓

不過喺神鵰都睇得出獨孤求敗嘅內功都勁，佢喺天龍後，射鵰前無敵於天下，內功應該喺五絕之上

沖哥受內傷，喺冇內功嘅情況下贏封不平
封不平仲要畀人串劍宗用劍輸畀氣宗後輩

玄鐵劍法係用內力令對方唔擋唔得；獨孤九劍係鬥快攻佢弱點令佢唔擋唔得，原理大同小異，都係只攻唔守

因為好多人睇虛竹個段係飛住睇

三個主角入面佢應該最唔受歡迎

又唔靚仔，又唔聰明，又無女圍/感情線
(唔好同我講係冰窖屌公主係感情線)
一啲都唔大俠

相反喬峰走天下,又長白山打熊/挖人參俾
條女食；段譽去到邊食女食到邊

虛竹得身世係吸引人而且仲要有d夾硬

虛竹性格太迂腐，多人唔鍾意好正常
不過睇佢出手都幾爽

虛竹仲要食個條女後期出現都要
帶面紗

無忌冇畫圓wo
張三豐叫佢忘記哂所有劍招

不嬲都話天山折梅
九劍
太極拳

三大神級套路

其他武功除非係超遠距離

eg. 六脈, 彈指神通

否則都無可能夠呢三套打

得我唔鍾意游坦之果段?
虛竹同另外兩個主角比係冇咁好睇
但都冇呢條撚樣咁悶

破到
睇方東白vs張無忌就明

猛聽得方東白朗聲長嘯，鬚眉皆竪，倚天劍中宮疾進，那是竭盡全身之力的孤注一擲，乾坤一擊！

張無忌見來勢猛惡，回劍擋路，方東白手腕微轉，倚天劍側了過來，擦的一聲輕響，木劍的劍頭已削斷六寸，倚天劍不受絲毫阻撓，直刺到張無忌胸口而來。

張無忌一驚，左手翻轉，本來捏著劍訣的食中兩指一張，已挾住倚天劍的劍身，右手半截劍向他右臂斬落。拍的一聲響，他一條手臂已被木劍打落，便和以利劍削斷一般無異。

不過令孤沖破完就會斷手

斷手嗰個係方東白wo
張無忌用木劍贏左方東白嘅倚天劍

令狐沖內功深厚

係呀，但係方東白刺太極劍中心(破綻)
的確係破咗太極劍
只不過係下一秒被張無忌強行搶劍
斬埋隻手落嚟

蘭花拂穴手

把劍勁姐

斗轉星移
屌打啦

金庸online最強一階武學...（死老鬼）

邊句有講太極劍中心呀？

引佢笑就破咗

俠客行 六脈神劍 了解一下

先唔講中唔中心
手都俾人斬埋都叫破到

講緊計唔計武器先

張無忌的一柄木劍在這團寒光中畫著一個個圓圈，每一招均是以弧形刺出，以弧形收回，他心中竟無半點渣滓，以意運劍，木劍每發一招，便似放出一條細絲，要去纏在倚天寶劍之上，這些細絲越積越多，似是積成了一團團絲綿，將倚天劍裹了起來。兩人拆到二百余招之后，方東白的劍招漸見澀滯，手中寶劍倒似不斷的在增加重量，五斤、六斤、七斤……十斤、二十斤……偶爾一劍刺出，真力運得不足，便被木劍帶著連轉几個圈子。

令狐沖就係因為 受傷 冇耐力, 先至可以用到獨孤九劍

近你點破六脈神劍

不如討論下搾波龍抓手

鳩摩智不容他喘息，連出兩指，嗤嗤有聲，卻是「多羅指法」。虛竹坐馬拉弓，還擊一拳，已是「 羅漢拳」中的一招「黑虎偷心」。這一招拳法粗淺之極，但附以小無相功後，竟將兩下穿金破石的多羅指指力消於中途。

風清揚都講左，如果兩個人都無招既話，就要睇修為睇悟性
九劍VS太極劍，兩個都無招，即係同級武功，就要睇邊個練得精

無講過最悟性，悟性係九劍啫

明明天外飛仙張無忌回劍檔路先斷
已經放棄左劍招用倚天劍硬爆 咁叫破
唔通又話東方不敗破九劍咩

六脈都唔係武器

你係姑姑？

折梅手寫得唔多 太少資料
一認真討論就變腦補大會

咁多派唔放
都放靈鷲宮入去

折梅手算係有啲市場地位嘅

其實太極劍都唔係好多

天生摺霉手
個名柒吓柒吓咁睇 見唔想練

虛竹都係咁諗

係我心目中虛竹先係最勁既角色。
逍遙3老個個都係修仙,唔撚係練武LEVEL;
而虛竹自帶3老內力,學既武功本身又高,有六陽掌,折梅手呢D修仙武學,
之後又同喬峰一齊改廿八掌為十八掌=演化頂階掌法

所以咪無人講